愛爾蘭大選 新芬黨躍升最受支持政黨

愛爾蘭在8日舉行國會大選。根據9日公布的最新統計，一度是愛爾蘭共和軍(IRA)政治羽翼的新芬黨(Sinn Fein)已經躍升為最受支持政黨，打破一向由中間偏右政黨主導政局的情勢。

愛爾蘭所有39個選區的開票顯示，民族主義政黨新芬黨在第一選擇票(first preference vote)，獲得24.5%的支持，超越中間偏右共和黨(Fianna Fail)的22.2%，以及總理瓦拉德卡(Leo Varadkar)領導的執政黨愛爾蘭統一黨(Fine Gael)的20.9%。

愛爾蘭選舉採取所謂的可轉移單票制(single transferable vote system)，由於新芬黨在總數159席國會競爭中，只提名了42位候選人，因此即使表現優異，但將無法成為國會最大黨。

不過，儘管如此，新芬黨仍開心的慶祝選舉勝利。新芬黨領袖麥唐納(Mary Lou McDonald)在推特上寫道：「官方顯示，新芬黨贏得選舉…最受支持。」

計票工作今天(10日)將持續進行。分析家表示，可能得花上兩、三天時間，才能獲得最終的全部結果。

傳統上，愛爾蘭由共和黨、愛爾蘭統一黨這兩個中間偏右的政黨輪流執政。分析指出，現在可能出現三黨體制，將使籌組政府更形困難。

喺屋企家居隔離緊？
無口罩出唔到街？
喺街排緊隊買口罩？
咁快啲過嚟Twitter戰線！

要光復香港撳幾個掣都唔得？
TwitterHelpBot嘅tasklist 24小時更新
入去
然後打 /task 攞任務
RT + Like + Comment

/task2 缺人！快啲入去幫手！

如果香港行STV兩邊都冇得偷雞拎多幾席